中媒稱「京台（北京至台北）高速公路」今日通車 網友譏：甚麼時候到台北？

又來了！中媒稱「京台高速」通車 網友譏：啥時到台北？

北京當局公佈，「京台（北京至台北）高速公路」今日通車，然而實際上通車路段長26.6 公里，全部位於北京市內。這引發中國網友強烈質疑：「甚麼時候能修到台北？敢給個預 計時間嗎？」 報道稱，這段通車的高速公路，全部位於北京市大興區內，雙向8線行車，設計時速120公 里，若不塞車，20分鐘可到達河北。 這條「京台高速」為中國當局單方面的高速公路規劃，依規劃，公路經河北、天津、山東 、江蘇、安徽、浙江、福建，規劃從福建平潭縣建隧道，穿過台灣海峽到達台灣新竹，再 連接台北。

由於該條高速公路中，有多數路段都是接通現有的高速公路，其中位於中國的路段多已通 車，這卻讓中國網民質疑是否能建到台灣：「我還以為直接通到台北了！只有個名字…… 」「甚麼時候去台北吃茶葉蛋？」「真心覺得沒必要取個那麼長的高速路名，直接字母數 字編號就行了！

京加公路
北京連加州公路

北京當局公佈，「京台（北京至台北）高速公路」今日通車，然而實際上通車路段長26.6 公里，全部位於北京市內。